cat + nombre del archivo, para ver todo su contenido.
more + nombre del archivo, para verlo por partes.

para salir se preciona Q.

tail + nombre del archivo, muestra las 10 ultimas lineas de este.
teal se puede modificar pasandole una bandera con el numero de lineas "tail -15 + name".

cat + archivo nombre + > + archivo copy name, para crear una compia de un archivo.

open + archivo name, para abrir archivos desde la terminal.